<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Test Eysenck</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="ButtonTeacher">Teacher</string>
    <string name="title_activity_test">TestActivity</string>
    <string name="YesButton">Да</string>
    <string name="NoButton">Нет</string>
    <string name="stringTest">Text for question</string>
    <string name="exitButton">Выйти из теста</string>
    <string name="title_activity_exit">ExitActivity</string>
    <string name="byeText">До свидания!</string>
    <string name="title_activity_result">ResultActivity</string>
    <string name="yourResult">Ваш результат!</string>
    <string name="viewExtroIntro">viewExtroIntro</string>
    <string name="viewNero">viewNero</string>
    <string name="dch25">24</string>
    <string name="dch12">12</string>
    <string name="zero0">0</string>
    <string name="stable">стабильный</string>
    <string name="unstable">нестабильный</string>
    <string name="introvert">итроверт</string>
    <string name="extrovert">экстроверт</string>
    <string name="melancholic">меланхолик</string>
    <string name="choleric">холерик</string>
    <string name="phlegmatic">флегматик</string>
    <string name="sanguine">сангвиник</string>
    <string name="title_activity_registration">RegistrationActivity</string>
    <string name="enterName">Пожалуйста, введите свое имя</string>
    <string name="addUser">добавить</string>
    <string name="title_activity_reception">ReceptionActivity</string>
    <string name="newUser">Новый пользователь?</string>
    <string name="chooseUser">Уже зарегистрирован?</string>
    <string name="title_activity_list">ListActivity</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="title_activity_add_user">AddUserActivity</string>
    <string name="saveButton">Сохранить</string>
    <string name="entNemeText">введите имя</string>
    <string name="name">name</string>
    <string name="choose">выбрать</string>
    <string name="title_activity_delete">DeleteActivity</string>
    <string name="deleteButton">удалить пользователя?</string>
    <string name="title_activity_profile">ProfileActivity</string>
    <string name="ShowResult">посмотреть результаты</string>
    <string name="NewTest">начать новый тест?</string>
    <string name="date">"дата "</string>
    <string-array name="manualType">
        <item >   10-14 - среднее значение 
            <pre>  9 и меньше - интроверт </pre> 
			<pre>  5 и меньше - глубокий интроверт </pre> n\
<pre>Типичный интроверт — это спокойный, застенчивый, интроективный человек, склонный к самоанализу.
Сдержан и отдален от всех, кроме близких друзей. Планирует и обдумывает свои действия заранее,
не доверяет внезапным побуждениям серьезно относится к принятию решений, любит во всем порядок.
Контролирует свои чувства, его нелегко вывести из себя. Обладает пессимистичностью, высоко ценит нравственные нормы.</pre>
        </item>
        <item > <pre>  19 и больше - яркий экстраверт</pre>
            <pre>  15-18 - экстраверт</pre>
            <pre>  10-14 - среднее значение</pre>
<pre> У типичного экстраверта отмечаются следующие черты характера: общительность и обращенность индивида вовне, 
широкий круг знакомств, необходимость в контактах. Он действует под влиянием момента, ипульсивен, вспыльчив,
беззаботен, оптимистичен, добродушен, весел. Предпочитает движение и действие, имеет тенденцию к агрессивности.
Чувства и эмоции не имеют строгого контроля, склонен к рискованным поступкам. На него не всегда можно положиться.</pre>
        </item>
        <item >Эмоциональная устойчивость — черта, выражающая сохранение организованного поведения, ситуативной 
            целенаправленности в обычных и стрессовых ситуациях. Характеризуется зрелостью, отличной адаптацией, 
            отсутствием большой напряженности, беспокойства, а также склонностью к лидерству, общительности. </item>
        <item >Нейротизм выражается в чрезвычайной нервности, неустойчивости, плохой адаптации, склонности к быстрой смене 
            настроений (лабильности), чувстве виновности и беспокойства, озабоченности, депрессивных реакциях, рассеянности внимания,
             неустойчивости в стрессовых ситуациях. Нейротизму соответствует эмоциональность, импульсивность; неровность в контактах 
             с людьми, изменчивость интересов, неуверенность в себе, выраженная чувствительность, впечатлительность, склонность 
             к раздражительности. Нейротическая личность характеризуется неадекватно сильными реакциями по отношению к вызывающим их 
             стимулам. У лиц с высокими показателями по шкале нейротизма в неблагоприятных стрессовых ситуациях может развиться невроз.</item>
    <item>«Чистый» сангвиник быстро приспосабливается к новым условиям, быстро сходится с людьми, общителен. Чувства легко возникают и сменяются, эмоциональные переживания, как правило, неглубоки. Мимика богатая, подвижная, выразительная. Несколько непоседлив, нуждается в новых впечатлениях, недостаточно регулирует свои импульсы, не умеет строго придерживаться выработанного распорядка, жизни, системы в работе. В связи с этим не может успешно выполнять дело, требующее равной затраты сил, длительного и методичного напряжения, усидчивости, устойчивости внимания, терпения. При отсутствии серьезных целей, глубоких мыслей, творческой деятельности вырабатываются поверхностность и непостоянство.</item>
    <item >Холерик отличается повышенной возбудимостью, действия прерывисты. Ему свойственны резкость и стремительность движений, сила, импульсивность, яркая выраженность эмоциональных переживаний. Вследствие неуравновешенности, увлекшись делом, склонен действовать изо всех сил, истощаться больше, чем следует. Имея общественные интересы, темперамент проявляет в инициативности, энергичности, принципиальности. При отсутствии духовной жизни холерический темперамент часто проявляется в раздражительности, эффективности, несдержанности, вспыльчивости, неспособности к самоконтролю при эмоциональных обстоятельствах.</item>
    <item>Флегматик характеризуется сравнительно низким уровнем активности поведения, новые формы которого вырабатываются медленно, но являются стойкими. Обладает медлительностью и спокойствием в действиях, мимике и речи, ровностью, постоянством, глубиной чувств и настроений. Настойчивый и упорный «труженик жизни», он редко выходит из себя, не склонен к аффектам, рассчитав свои силы, доводит дело до конца, ровен в отношениях, в меру общителен, не любит попусту болтать. Экономит силы, попусту их не тратит. В зависимости от условий в одних случаях флегматик может характеризоваться «положительными» чертами - выдержкой, глубиной мыслей, постоянством, основательностью и т. д., в других - вялостью, безучастностью к окружающему, ленью и безволием, бедностью и слабостью эмоций, склонностью к выполнению одних лишь привычных действий.</item>
   	<item>Меланхолик. У него реакция часто не соответствует силе раздражителя, присутствует глубина и устойчивость чувств при слабом их выражении. Ему трудно долго на чем-то сосредоточиться. Сильные воздействия часто вызывают у меланхолика продолжительную тормозную реакцию (опускаются руки). Ему свойственны сдержанность и приглушенность моторики и речи, застенчивость, робость, нерешительность. В нормальных условиях меланхолик - человек глубокий, содержательный, может быть хорошим тружеником, успешно справляться с жизненными задачами. При неблагоприятных условиях может превратиться в замкнутого, боязливого, тревожного, ранимого человека, склонного к тяжелым внутренним переживаниям таких жизненных обстоятельств, которые вовсе этого не заслуживают.</item>
    </string-array>
    <string-array name="nameType">
        <item >интроверт</item>
        <item >экстраверт</item>
        <item >стабильный</item>
        <item >нестабильный</item>   
        <item>Сангвиник</item>  
        <item>Холерик</item>
        <item>Флегматик</item>
        <item>Меланхолик</item>   
    </string-array>
    <string name="startTestText">Вам предлагается ответить на 57 вопросов. 
        Вопросы направлены на выявление вашего обычного способа поведения. 
        Постарайтесь представить типичные ситуации и дайте первый «естественный» ответ, который придет вам в голову.
         Отвечайте быстро и точно. Помните, что нет «хороших» или «плохих» ответов.
          Если вы согласны с утверждением, выберите ответ «да», если не согласны – ответ «нет»</string>
          <string name="deleteUserQuestion" >Вы действительно хотите удалить запись пользователя </string>
</resources>